[最新] 菲律賓傳出台灣人確診案例

台灣

肯定係支那特登叫賓狗咁做

台灣「口罩實名制2.0」 拍板 網路購買、超商取貨

武漢肺炎疫情延燒，為自我保護避免傳染風險，民眾對口罩需求量大增，因應口罩需求，政府自上月6日起口罩以實名制發售，但也造成藥局前買口罩的排隊人龍；政院規劃「口罩實名制2.0」，期望改善口罩銷售不均狀況。行政院今（9日）中午在舉行會議，由行政院長蘇貞昌親自主持，會中蘇貞昌拍板推動網路購買、超商取貨，目前系統初步測試可行，超商也可配合，從今天開始進行壓力測試，預計本周末登記測試，2周後開始領口罩。至於實際口罩購買數量、執行方式，則由指揮中心稍晚發布。

行政院研議「口罩實名制2.0」，試辦網路販售，民眾未來除了可到藥局排隊買口罩，也可在網路購買，配額則維持7天內成人口罩3片、兒童5片。

與會官員透露，今中午並非針對「口罩實名制2.0」特別舉行會議，而是每周一行政院例行會議，與會共有20多位跨部會首長，討論與防疫所有相關議題，為了加強防疫，會議前蘇貞昌也指示幕僚將會議室窗戶打開，避免密閉空間。與會官員說，整個會議過程約1個多小時，蘇貞昌仔細聆聽完各部會報告後，給予意見和決策方向。

實名制買口罩2月6日正式實施，當時每天配送每家藥局200片成人口罩、50片兒童口罩，身分證字號末碼單數者周一、三、五可買，雙數者二、四、六可買，周日全民皆可買。為了增加民眾購買據點，2月16日再增加303家衛生所販售；隨口罩產能提升，政府也自2月20日開始，成人口罩7天2片、兒童口罩7天4片；全國各據點配發口罩，成人增至400片、兒童200片。2月27日開始，兒童口罩不限單雙號限制，每次最多可持3張兒童健保卡代購。

3月5日口罩購買數量再提升，成人口罩7天3片、兒童口罩7天5片。全國各據點成人口罩配額每日增加至600片，兒童口則仍維持每日200片。（政治中心／台北報導）